紐約市18小時內收30宗中毒個案 緊急查詢熱線打爆，特朗普消毒劑論捱批，政府急澄清

【明報專訊】美國總統特朗普上周四（23日）提出研究在體內注入消毒劑，或用紫外光或強光射向身體以殺死新型冠狀病毒，引起各界嘩然，聯邦機構、州政府以至清潔用品公司均發出警告，提醒民眾切勿內服消毒劑，但單是紐約市18個小時內就接獲30宗涉及過量使用在消毒劑的個案。面對輿論強烈反彈，特朗普翌日改稱言論只是「嘲諷」。有傳媒引述白宮消息報道，特朗普有可能混淆及誤解了早前白宮會議上討論的科學信息，然後在記者會上即興發表有關言論。

在上周四的白宮疫情簡報會上，國土安全部官員布萊恩（William Bryan）公布該部門一項研究，稱陽光及熱力能加快新冠病毒減弱，漂白劑可於5分鐘內殺死唾液或呼吸道體液中的病毒。特朗普隨即提出可研究用紫外光或強光射向身體，或探討是否有方法將消毒劑注入體內以消除病毒。當時在場的抗疫應對協調官員比爾克斯（Deborah Birx）即表明這「並非用於治療」，惟特朗普的言論依然引起極大迴響。

不過，紐約市隨即出現多宗疑似攝取過量漂白劑等家居清潔劑的中毒個案。《紐約每日新聞》報道，在特朗普發言後短短18小時，市毒物控制中心就收到30宗求助個案，幸所有中毒者並無大礙。去年同期當局接獲的相同個案只有13宗。馬里蘭州政府發言人上周五表示，緊急熱線在特朗普發表言論後接到過百宗有關消毒劑的查詢。該州緊急事務管理署在Twitter發文，提醒公眾「在任何情况下都切勿透過注射、食用或其他途徑，將消毒產品注入體內」。

許樹昌：不能用紫外光長期照射人體
疾病控制及預防中心（CDC）亦警告，用家誤用清潔劑及消毒劑可引致健康問題，促民眾按照標籤指引使用產品。食品及藥物管理局（FDA）局長、國家環境保護局，以至擁有滴露及Lysol等品牌的英國清潔用品公司利潔時（Reckitt Benckiser）都紛紛發出警告。有醫生警告消毒劑具腐蝕性，可溶解及破壞內臟內層，亦有專家質疑紫外線難滲透到肺部，只可能會造成曬傷或DNA損傷。

香港中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌昨日在商台節目中，提醒市民切勿注射消毒劑入身體，嚴重會引致死亡。他又稱，紫外光、高溫可用於消毒物件，但不能用紫外光長期照射人體。

特朗普：只是嘲諷式提問
白宮發言人上周五回應稱，特朗普一直強調應就新冠病毒療法向醫生諮詢，批評傳媒斷章取義。特朗普同日亦在記者會表示，當時只是「向記者作出諷刺性質的提問」。全國廣播公司（NBC）引述消息人士稱，白宮抗疫小組成員及幕僚均對特朗普的說法感驚訝，又稱那是即興的言論。有官員認為他或混淆及誤解有關研究的資訊，強調會上談及消毒劑只適用於表面，又估計他可能只是想為疫情帶來希望和樂觀的前景。

美國有線新聞網絡（CNN）報道，白宮內部有人認為簡報會時間過長，令特朗普和政府官員回應完所有與疫情相關的問題後，簡報會終傾向政治。過去幾周的簡報會有時長達兩小時以上，但上周五只進行了22分鐘，是疫情爆發以來最短的一次。有官員稱上周已要求特朗普暫停出席每日的簡報會，但他拒絕。

CNN支共海外版

撚狗自己國民....

物競天擇
識者生存

其實係傳媒撚9左國民
侵只係問有冇方法可以做到

求其舉例就比人無限放大
立場大於一切既垃圾媒體

其實有公司研究緊UV light 方法

佢自己親口講相信咁會有用
記者一質疑即刻屌人fake news
你自己諗下如果調返轉淋病咁講你會唔會話係求其舉例啊

巴打你走先
呢度D侵粉好惡

事實上係有lab研究緊可唔可行
gamma刀同照uv其實有咩分別？
有新cancer treatment都係放毒藥但可以將佢地集中放係cancer cell附近，從而減低對身體損害
如果第日發明左可以準確咁分別出病毒同人類細胞既藥記住唔好用

都係個句
trump句野如果係淋病講既你會唔會咁撚樣反應啊

Trump 你咁痴，好難幫你傢bro

蠢人由佢地死啦

戇鳩
家陣佢係總統定係研究員呀?

如果林鄭話 explore，連登仔一定話 on9
但侵侵講就唔同

自從上次佢講完消毒重用口罩又真係隔多一陣研究到出嚟可以咁做，我就決定等多一陣先笑佢

叫國師出嚟解釋咪得，未聽過熱狗一派話侵唔啱，所有侵講嘅嘢都係撚狗，尋日國師fb 先話trump 撚緊醫護

呢2日我係reddit幫 Trump 兜

基本上係1打100，班支持者好似消失哂咁

兜到一個地步覺得自己成個傻仔咁...

今次撚既係自己國民，唔係狗

唉....灰

侵係疫情問題上真係好撚柒

侵侵